Pour installer cette extension ouvrez LibreOffice/OpenOffice allez dans le menu Option → Gestionnaire des extensions… Cliquez sur Ajouter et naviguez jusqu'à l'extension (oxt) précédemment téléchargée.
Une fois l'extension installée, il est nécessaire de redémarrer LibreOffice.
Après cela, clic droit sur le champ langue de la barre d'état (celle tout en bas de la fenêtre de Libreoffice). Cliquez sur Plus… et dans la fenêtre qui s'ouvre dans le champ Langue, choisissez Lingala.
Un "A" souligné de pointillés doit apparaître devant le Lingala.
Si vous avez déjà un document écrit en lingala, sélectionnez la totalité du texte puis appliquez la procédure ci-dessus.
